坦白講，佢影相真係好一般！

如得罪粉絲們，抱歉
如有睇過佢拎70-200去街拍果條片浪費器材。

阿kai同lok又如何？

依家女權大晒，你小心啲一陣俾人咬

影女d相有咩技術可言

😂未睇過，有介紹好野睇？

最好笑呢條新片，係拎中幅壓全幅。

方向唔同，睇佢兩個好開心

唔是嘛，佢兩個啲片都未睇過

好唔好就見人見智，我無睇過佢既作品比唔到comment
但難得有人分享自己想法都應該鼓勵下，香港好多既圈子都係互踩互批鬥，有好野從來唔會分享，見到人地分享會第一時間批評人地邊樣做得唔好先
呢樣其他地方好少見，佢地圈子就係不停比feedback同鼓勵，唔係一味批評先，香港好多area 已經少人分享，唔好連僅餘既野都抹殺埋

不過樓主算係冇咁毒辣既批評

影相嘅野無話有乜標準嘅
各花入各眼 一定有人鍾意同唔鍾意
無必要批評

其實都冇批評啲咩喎
喺我眼中嘅好一般即係一般大眾認為「靚」嘅糖水相
而事實佢影緊嘅真係咁 大部分ig擺嘅都係呢啲相
佢自己都有講到 真係唔會睇到嘩一聲
其實就係影得一般

我有叫過佢教打燈, 仲惡過屎
咩依家唔興, 之後我話相一味靠執, 係唔係就係影相?
好似9影再執靚佢就得, 我明依家興
我都學夠啦 佢勁, 咪叫佢教D 打燈技術
佢又話佢唔影呢D, 呢個年代唔興

唔係影相, 係執相
佢搵條靚女, 一味有白色元素, 再落FILTER
根本係現時最興既基本FORMULA
明白現今影同執唔可以分割
但影既比例佔幾多? 執既比例佔幾多?
執得多過影, 係唔係應該叫設計
影既比例多過執, 先叫攝影?

佢仲有無係大陸platform放片？

如果佢唔係周圍講自己十大女攝
正正經經去影相拍片

根本就唔會周地hater啦

我懷疑佢可能唔識打燈
我初期開始就睇佢，未見過佢有用過閃燈咁。

唔識唔出奇
都唔係第一個post 講佢唔識 扮大師

我以為佢剩係講器材，希望過左10年佢進步左。
但佢同lok 宜家講器材都唔差

佢既相未就係大光圈 死白 逆光
打燈係好撚重要 同一定要學
影人像唔識打燈真心笑出黎

我開post係：佢遇上樽頸位唔緊要。
睇多啲作品，學下。但唔好話換器材，教壞人啦

呢個台其實係唔係收咗皮

呢個真，一開始條條片都要講自己十年經驗，方死人地唔知咁，之後可能俾人屌得多，收斂咗無講

成年冇出過片
自從kai走咗，lok走埋已經冇晒靈魂

啲死忠仲話十年經驗係特色，我特佢老母色咩，幾時見過有料嘅攝影師一開波就講自己影咗幾多年
.........
啊！佢無料

正路講意境/美感，技術就應該冇。講技術都係打燈/打雀/運動先係....

唔係唔想欣賞佢
香港都唔少攝影youtuber
有六呎 Stephan 膠攝 franc so Ng 蛇
各有特色
但唯獨侉係比較多hater
噤會唔會係佢本身方法有問題
同埋佢9成相都係filter 加死白 大光圈
攝影唔係得依個style 既...
但成日同人講自己係十年大師物物柒柒
你唔見暴龍哥日日話自己lecia 大師

多hater 唔係冇原因既...

叫佢影下翠鳥

係換題材
影下街攝 影下雀
不知學到幾多野

翠鳥唔難影，但都唔易影，真係要技術。

我屌啊，點解佢覺得換咗中幅就會突破樽頸？
結果後半段都係慘白，大光圈

要背景blur 曬 又死白
噤不如叫佢用100-500 加2x extender 1600mm 影人 一定化到開曬又 特出個model
不過要用walkie 同model 講野

教人買器材真係智撚障大把APSC大師啦，FF轉crop中幅就可以突破樽頸真係OnL9

可能我外行人睇
睇得幾開心
廣東話教
以女性角度去學下影相
係唔錯

我又覺得佢啲片幾好睇 真係學到嘢
女朋友同佢啲friend都讚我

利申 唔識影相

打手出沒注意

睇耐咗你就會發覺，一味大光圈同.........
完。

唔係話佢啲相唔靚，不過佢既質素叫做攝影kol，而唔係「10年經驗」攝影師囉

佢啲片我都有比我男朋友同老母學
2個年齡層都有進步

利申：老母睇得好開心

不如叫佢地睇下fotobeignner 同Stephen 既片

死白 逆光 大光圈
鐵三角黎

好彩你都只係話我係打手唔係五毛PR

唔準咁話十年拍攝經驗攝影師

我對攝影嘅認知係連大光圈係咩都唔知
我係睇佢之前用iPhone教影相 覺得唔錯

老實講，對新手黎講，佢嘅教學係吸引，但你keep住睇多啲，就會發覺佢啲風格得一樣，就連地方黎黎去去都一樣：
西久，芒草

所以其實佢技術黎講一定唔係咩大師
不過佢食正用美感角度影女
同埋夠快夠簡單易入口(用電話影)
咁都一定唔少人會睇

上下photoblog 睇下新手教學
or google 攝影新手入門
要學到好多比佢好既野
影相唔係得大光圈

拿，我就外行人
我淨係睇下佢D手機攝影
調光就比較日系（藍色系）
青瓜白菜各有所好

支持下香港人得唔得
女性角度又廣東話教已經好小
我唔想成日聽國語教學
其實台灣的話 更多選擇
容內容更豐富....

true, 所以就係睇how far you wanna go
新手貪速食睇佢係幾好
不過如果你係新手但同時你想學好多技術上既野
好快就唔會再睇佢

咁我覺得又無乜所謂, 百貨應百客姐都係

吓

用電話教影相真係吸引啲
唔係個個都有相機 但係電話就個個都有

對女仔同唔太識影相嘅人夠用咪得
你地影相咁叻去睇其他人人囉
一係拍youtube分享下比其他人學野呀麻

真係純粹覺得要批鬥佢有少少戇鳩姐
利申覺得樓主都唔算, 不過下面有人咬
起碼佢d野實用同個教學睇得舒服
啲日系色tone大光圈你中唔中意係一回事
其實坦白講, 佢十條片十條都係咁既時候自然慢慢摺埋架啦

其實佢啲相喺一般人眼中係靚
講真 香港有幾多係真係影相專家
佢教既skills對一般人黎講已經夠用
姐係一般人最需要學係啲basic skills
如果佢唔好下下話自己10年經驗 咩十大女攝
踩下自己影相其實麻麻 都要跟人學野
我相信呢度啲大師一定唔會屌柒佢

岩呀，搞到個個買相機都覺得買FF先得。宜家佢仲要話FF唔夠，要上中幅
此風不可長！

唔否認，如果新手，睇佢片係會有進步

新片都已經承認左自己不足
公開咁講

大師們繼續屌佢

其實影得靚
無人會強調自己d虛涵 同 年資
作品一圖勝萬言

你當佢係補習tutor算啦

學打燈我睇muse chan咪得

唔好追擊條女啦
直接推啲好睇嘅channel

不過又咁講，佢點都好過一般人影相

佢教啲簡單嘢其實係一件好好嘅事，出面實在太恐怖啦，你試下叫人幫你揸機影相呀，手震又取景角度全部炒曬都得呀

結果新片後半段換咗新機，色調，構圖，完全一鳩樣

唔係

佢好似用單反

突破自己嘅攝影樽頸，應該係轉拍攝手法、轉拍攝題材、睇大師係點樣影etc
而唔係係換咗啲器材用返同一個拍攝手法，拍同一個拍攝題材
咁樣唔會突破到自己嘅攝影樽頸
而家佢咁樣話轉器材就可以upgrade到自己嘅技術其實係教壞其他新手

其實唔係大唔大帥
係佢話自己不足 買完中幅又唔改拍攝手法
噤永遠唔會進步
要拍大光圈 死白 唔洗用中幅 APSC 都夠

最後都係 死白 日系
日系潮流過左 佢就什麼都不是

有冇咩推介？ 我都想學下

冇睇過佢影相
但我覺得香港有種風氣/政治正確
舉個例子，即係個個都覺得最貴嘅一定係影相最好，例如我話某手機影相靚過iphone 12pro max
d人就會跳出黎話，下，iphone 喎
d人係完全信牌子價錢多過實際質素

alamby

我啱啱睇咗樓主條片

再睇埋

高下立見

呢條女衰在幾個位
尊重係要賺返黎，但佢唔係用作品去說服人
得把口，自吹自擂

好膚淺咁睇
你邊位阿要寸，都要寸得起

我知人人都搵飯食
但真心分享同真心教影相
其實睇佢幾分鐘已有端倪
呢條女，女權自助餐姐

Sean tucker
老實講，佢嘅作品未必好特別
但係佢嘅分享同教學
同樓上果條女已經唔同層次
一個似婦女會興趣班
一個似大學workshop

我想講係
鼓勵香港人分享係好事
但如果有問題 我覺得值得討論
好似樓主咁

定係只要有討論
我哋第一時間問係咪鬥黃

唔洗用Sean tucker同臭西星球比較

佢叫人如果想影pro啲嘅相就買單反
之後俾人屌到仆街

2021 仲買單反？

真係新手入門嘅時候睇開
之後學多咗同睇多咗之後就發現佢好似無咩料咁
啲教學嚟嚟去去都係得幾招 仲成日吹到自己好把炮咁

我都有睇muse，佢教燈嘅用法同效果都好仔細。佢係紅褲子出身，無好傳統嘅學派說

除左os w 我未見過香港影相既youtuber 開口埋口話自己
影左十年相 or 物物十大女攝
我見佢成個youtube 影既相既tone
係一樣既

我係覺得如果噤都叫成功or 教到人野
對其他真係有心既utuber 唔抵姐

求9期 影下糖水相 就可以呃飯食

諗起ALICEHAHA

拎部玩具相機影完晒出黎
唔執圖，唔用富士，唔好講廢話
影個系列貼出黎

大家心裡有數

早十年有香港模特兒攝影師
拎90年代 sony 300萬像傻瓜機
有適當技術同打燈一樣影到

要提升技術其實係去學電影分鏡同打燈

香港攝影圈環境係全球最差就係因為一班咩都要踩既垃圾。連大陸攝影發展都好過香港就知咩事。

成日屌話人地淨係識影糖水相？咩叫糖水相？話得個靚字冇內容就係糖水相。

但有冇諗過張相你想影到有得得個靚已經唔簡單，成班阿叔龍友就拎住自己d所謂有內容但唔靚既相打飛機。

人地紅到自然就係因為符合大眾審美，你又想多d人like你d龍友相，又鄙視大眾審美，覺唔覺得好矛盾？

之前睇到一隻 佢搞錯咗white bal同color temperature
覺得唔是好專業

ALICEHAHA
當年出書教人影相被人捉返錯處話教壞人

我係想討論
有對比 有實例先有嘢講

我係想講就算我未必認同Sean tucker嘅作品
但係佢嘅真誠同埋分享自己嘅諗法
比到好多insight 讀者
感覺好似大學嘅workshop
可能好多野好raw / deliver 唔好
但入面既內容係專業 有野袋入袋

上面條女得啖笑

不斷玩包裝/hardsell
香港好多文化都係咁
Kol阿 ig page都係咁

睇咗條女幾條片
各位巴打睇埋我上高嗰條片就會明我講咩

講得難聽啲
呢條女既片多佢一條唔多
Content farm 咁既水平
Tucker呢種就值得多多鼓勵

呢個其實係回應返上高嗰位好心嘅巴打

之前又話業餘先用無反，
結果呢條片一開頭就講自己用緊eos R

然後冇咗支50就唔識影嘢咁，
老實講睇少少都覺得冇咩嘢，當睇多啲其他人影嘅方法/畫面，
但睇得多發覺佢啲相張張都差唔多，
係題材構圖colour tone所有嘢都一樣咁濟，有啲悶囉

ig十大女攝？

佢用呢個方法接左唔少情侶同婚紗攝影
大家覺得佢月入少得去邊

糖水相，其實最易學

個重點係條片入邊
Tucker 分享咗好多自己嘅心得同埋對攝影嘅睇法

我諗你同我講緊嘅嘢應該唔太關係

其實唔係龍友唔龍友
只係佢拍得唔好教壞人姐
有樽頸唔係買新器材
係拍其他題材

如果新手真係on99 以為買部中幅有靚相咪仆街？
買機唔送技術嫁
其實佢條片都係話比人知自己有中副好威威姐

有料既一部普通相機都影得出好作品
依家係人用機 唔係機用人
器材只係輔助

ig 呃like

um....完全唔明點解佢可以咁都比人屌
香港攝影界真係咁多年黎都係咁撚小氣

佢提人買器材，工欲善其事必先利其器都好合理
女女相大光圈白哂 呢個就係佢定位， 無犯法個喎
佢d 相的確好普通，咁但係係咪一定要世界第一先可以出post 先
唔鐘意咪唔好睇囉，佢d post 我覺得幫到好多無接觸過影相既人

班老屎忽唔肯大方share 就做hater 屌人，自己攬住部相機打飛機打過世算啦

認同
唔想令香港地，有種錯覺靚器材先影到靚相。接一下快門就得。
令真係攝影師個市場低左。

見到靚相
佢冇技術！
佢靠執相！
佢影糖水相！
佢影女梗係靚啦！
佢靠器材！

咩話？叫我影？我先不屑影呢啲靚但冇內涵咁相，絕對唔係因為影唔到呀

呢位巴打就所言甚是
唔係話呢個cake film 好勁

而家呢d 批鬥文化根本就係華人小農dna憎人富貴厭人貧

我玩攝影只會上外國網同外國人傾，人地係互相鼓勵扶持交流

根本從呢d 社會縮影就睇到香港人幾自私自利玩乜都衰

條女target 係入門新手
正常發燒友/專業根本唔會睇佢

咁而家真係唔興人像一定自然光最靚
頂多用少少補光燈/反光板
見到香港打晒燈啲婚紗相柒到
好撚唔自然

原來話自己係女人=女權
吹捧自己=女權自助餐
唔講以為佢d片呃到你d咩錢
成日提女權就係班傻閪 成日post連女權影都無
日日係post到問女權撚呢？女權撚呢？成個搵媽媽飲奶嘅細路

其實都好明顯
唔知有乜好嘈，正常有眼睇

真係有心玩攝影既人應該係吸納人地好既野，你覺得佢唔識打燈咪睇第個人教打燈囉，集百家之大成再發展自己方法
學野就係要靠自己熱誠主動嫁啦，人地餵埋你入口？老馮嫁？
新手都要有個入門簡單入口去接觸新事物，下下要同連登老屎忽攞牌先可以講影相都痴線

技術就係搵到個靚女

M mode

公道講句
打燈有打燈用處，我業餘都深明光線係相既核心
你講果堆影得柒既
係叫照明，唔叫打燈

Muse已經脫離大眾水平
無人睇的

好似有人鍾意食淡口的味既食物，有的鍾意濃味的既食物咁，都係觀點與角度

人地係茶記 但d人入去又想有酒店質素閪客咁

如果條女靚器材好 我是但影個景深都靚 佢覺得自己d片冇人睇 賴地硬 覺得唔合理 就好似我返工 我覺得公司應該升我 但係冇 之後我發脾氣 on9 十年拍攝經驗 連中幅機都唔識可憐既十年 人生仲有幾多個十年 轉行啦

Muse真係屌打條女打燈後製構圖都高手黎

色調一樣，九成又執返一個模板

佢d相算啦

同類有個Wilson lee巴打都贏佢十條街

仲要自我介紹一定有個十年經驗都唔知做咩鳩

我夠影左相11年不過係業餘咋嘛

算吧啦
唔同行業唔同圈子都會有呢d批鬥
根本呢d係華人社會文化根本
無人可以改變到
咪當笑話一則囉

講得啱
同佢以前影嘅相冇分別
咪一樣仲喺個樽頸位

好既就叫燈光 唔好既係叫照明 真呀
其實我唔認同佢唔係d 咩老c fuck 心態
係唔想新手有錯覺
哦 原來買器材就可以突破樽頸

唔係下下互相鼓勵支持就係岩
見住你學壞手勢 唔通唔提點下咩？

影唔同題材 可以學到好多野
影相就係用光線去晝畫
如果話打燈唔興就唔洗打
噤不如執柒曬d 燈廠佢

唔想比新手睇完佢既片
有錯覺原來 大光圈 背景濛 有留白 逆光 有feel
就係攝影

唔係批唔批鬥依個youtuber
係佢方向有問題

當然啦 我都只係nobody
做個9upper

大家可以繼續支持佢channel

大撚把香港攝影youtuber 啦
有料既唔睇 睇d 無料既做乜鳩

其實事實上10年經驗&十大女攝的確係佢cv 一部份

對於登上youtube哩個平台，Marketing 角度要最快最多人識佢+睇佢片就真係要講到哩兩樣野喎，所以唔怪得佢要提住

當然攝影大師角度，佢可能係大師眼中唔入流啦，但一般觀眾就一定好受，始終潮流興文青日系風。

送支TT 50 0.95 比佢啦
夠曬大光圈
可以突破天際

香港嘅我有睇映畫製作社sp
佢個頻度主正職拍片
真係識影相同攝影
佢嘅comment同評測有用好多

有幾集佢搞錯哂單反同無反 攞住eos r 不停話係單反
心諗條友真係唔識㗎喎

依家我感覺就係劣幣驅逐良幣
日系就係影得靚
佢仲收得唔平

專業人士睇，有上過佢堂，學到好多野

佢正職係拍片嫁 人又nice
睇佢片都知佢有底

但佢subscribe 數仲少個條女

連登係咁㗎啦 中意唱反調
問意見就叫你自己google啦大個仔啦
到自己出嚟比意見 啲人又會衝出嚟話你嗰套錯

如果專業級咁簡單就學壞手勢咁就抵佢死既
業餘新手又唔係搵食既睇完都係要黎打卡，洗鬼咁緊張

但現實係攝影器材都係好重要一環，如果唔係人類唔需要研究咁多新技術

咩「唔想新手以為買機送技術」呢d 大義懍然根本係藉口

你唔用過部野點會玩得熟？ practice makes perfect

用部iphone玩10年乜都唔去嘗試就真係玩壞手喇

m mode = model mode

袁生畫粉俠傳都畫左十年
又唔見佢畫功進步

諗下就知點解啦

冇錯

咁都唔識 好打極有限

點解連登會有正常comment
算唔算進咗步

咁都有得嘈既，鍾意睇咪睇，唔鍾意咪唔睇，乜都屌一餐

講左幾頁都係文字討論

打燈要學同練，影女夠靚加構圖正常已經贏大半

救樓主老母

咁都算批鬥咩
事實佢影嘅相係好一般
利申我影嘅都一般 嚟嚟去都係個幾個elements
但重點係佢呢條片叫人換器材就叫突破（ff轉中幅）影返出嚟嘅嘢一模一樣 唔明佢突破咗啲咩
冇錯呢到人係有人屌佢
但你再睇多啲 其實有好多人都指出佢嘅問題
咁呢啲都算係批鬥？

因為有料嘅冇人有興趣講
冇料嘅 起碼都可以拎嚟串吓 自我感覺良好

pin this

真心如果想睇廣東話可以睇下佢
自己做designer所以一睇片就知佢pro
好鬼似工作上預到啲agency老細feel咁
其實lok 同kai 佢哋自己單飛個channel都好
膠攝就有時清談太長 可以轉下個style

外國我睇開dpreview Jessica kobeissi 同Julia trotti
其實人地鬼婆都影開呢類糖水相
但人哋影到有樽頸唔會叫你買部中幅囉
仲有外國model係好專業真係好撚專業

咁多sub 唔代表高質既，只能講符合大眾口味

Jessica Julia個班起碼會定時轉鏡頭
執色又會有好多種唔同
好多條臭西淨係識去西久同芒草

Jessica Julia個班起碼會定時轉鏡頭
執色又會有好多種唔同
好過條臭西淨係識去西久同芒草

攝影樽頸 以為換左機換左鏡就解決到
係咪痴撚線

其實我同意佢買新玩具／器材去提升返攝影動力呢點

不過如果佢唔轉下攝影題材同手法，應該有排都會stuck係個樽頸

十年都係影到咁 係咪天份唔夠

我諗佢直頭唔識影其他嘢

唔知啊，睇下佢會唔會上連登覆我地

唔買番部拉架 點進步

吓
咁咪即係鍾意嘅就留喺香港 唔鍾意嘅走？
佢擺得上youtube預咗比人討論架喎
我認有人係為屌而屌
但都有好多人講出佢個問題

因為拉架無中幅。
如有當小弟無知

全手動 真係會令人進步
如果可以用M10D 影得好
真係用機都影得好

係btw Jessica 有幾段片印象好深
下面係其中一段
有個日本人用film影人像
佢影個陣都幾隨意咁
但影出嚟超靚
你就知道器材唔係重點
如果有人建議買中幅送技術
我會叫佢睇下呢段片反省下

真係有

頂

我長期睇佢 真心高質

真心唔想新手以為買機送技術
冇技術比部Leica 你 你都唔識用

個人覺得如果影到樽頸可以試影生態
鳥攝同運動
因為動物同比賽緊嘅運動員唔會聽你支笛擺pose企位
對練構圖同技術幾好

成為專業前 每人都係新手
個問題係有樽頸唔係買新器材影同一種style 就可以解決
如果影左十年都係噤既質素
真係要好好再進步下
影十年都係同一題材 同一style
你唔悶 我都悶

身為休假中既舞台攝影師
只能叫佢試下唔好用LR執或者用filter影，直出jpg

如果咁直出法啲相，都有至少20% 出得相滿意既，佢就會進步

咁嘅垃圾都上到位

FYI

可能買LEICA 會送技術

可能佢想，但係呢個價…

根本依家攝影師依個職業濫撚晒，求其推爆晒加重filter就話自己識影相，不過最主因都係有一班睇慣糖水相嘅觀眾先養得肥依班人

個個唔識用人做燈光的都話自己係只用自然光影相嘅大師
依個年代冇幾個會認唔識同想學多啲嘢

其實就係咁，個個muse chan咁，乜都技術高，budget多，咁新手點搞。muse chan開果啲班本身已經係俾班攝影搵食嘅人嚟報。

每人喺唔同範疇出力，幫下新手，幫下老手，有乜唔好？唔通教小學英文嘅先生又要用大學英文系嘅先生嘅level嚟睇咩？

為左突破 呢d 錢唔慳得

我記得有條片

搵幾個世界級大師 但俾部 玩具機佢地影

唔通班大師走番哂入樽頸

APSC 上FF 都打哂 J 咁 咁係光學物理限制突破樽頸, 唔係佢既技術突破樽頸

Agger
如果佢只係話自己係教人影下ig打卡呃like 相應該冇咁多人憎佢

其實十大女攝比錢買就有

好彩你早留言引導返大家
唔係成個po屌柒人

睇到人地靚相係用中幅影
就買部中幅就可以突破樽頸？
但佢買完之後影既相
又係背景死白 filter
噤突破左d 咩？

成件事唔係噤嫁wor
如果佢影多d 唔同題材
應該冇噤多人屌9 佢

但佢換完都係一樣既風格
噤只係光學物理唔同左

講經既話我影左16年喇
成日有人以為影得耐就勁

個個中學生都學左十幾年英文
唔通個個都係英文大師？

無錯，班友講黎講去就話搞到攝影濫哂，講到尾都係驚無優越感
攝影呢d 行業係咁嫁啦，咁驚人搶飯碗咪轉行做d 門檻高既行業，去考專科醫生律師咁唔洗咁勞嘈

牙清 好多攝台巴打唔係盲反woo
突破自己嘅攝影樽頸，應該係轉拍攝手法、轉拍攝題材、睇大師係點樣影etc
而唔係係換咗啲器材用返同一個拍攝手法，拍同一個拍攝題材
而家其他巴打屌佢咁樣話轉器材就以為可以upgrade到自己嘅技術 其實俾新手一個錯嘅概念就係技術唔夠器材搭救

劣幣驅逐良幣係香港特色
人地係賣個名唔係賣相

如果佢唔係講樽頸呢樣野
應該冇人想理佢

換機就突破到既 不如換呢部喇

香港傻閪客特別多

定期會有sales 黎r 買唔買

其實應該係想影咩題材去買咩器材
見到人地用中幅影得靚
噤佢影緊咩先？

點解張相佢會用中幅用FF 影？
好似打雀用APSC 仲好過用FF
噤唔通我又用中幅去打雀又突破樽頸？

每個format 都有佢優勢

佢講到買部貴既中幅就可以影到更靚既相
依個concept 真係唔係太alright

你話買部C70 學拍片就真係突破自己啦

講到尾唔係老唔老c fuck 定龍友or 優越感
係佢心態覺得貴器材就影到靚相

我都有睇個集，佢話想認真學影相就買單反啦，真係想誤人入局。我真係唔識欣賞

用手機隨意影都得呢啲咁嘅相

影到好矮咁

認真影相同買單反有咩關係
學影相咩機都可以
都係攝影鐵三角
同埋2021年仲買單反真係害死人
有冇link share 下

今年$5000不過變左5大
利申：岩岩比人sell完

仲好撚gay，講笑咋

Kai 好似係香港人黎

日好似得濱田英咁藍

森友治勁黃
川島小鳥又係偏黃

蜷川直程壞眼
川內倫子谷內在生死之慾
梅佳代真心戇鳩

5000其實抵俾
緊係傻閪客會信 WINWIN

中幅 但係入落IG
笑撚左 咁中幅黎把撚

屌 條女垃撚圾我知你知單眼佬都知
呢啲人靠views 揾食
你吹捧到第二個佢咪收皮

我意思係可以推薦其他好嘅
條女唔撚洗理

btw 我知教學水平同學術水平係兩件事
但起碼教嘅野要啱先
muse chan只係一個例子
佢youtube都有講啲簡單概念 你聽完起碼學到野先
而唔係樽頸位買機

我明
佢係例子
仲有其他入門youtuber

我係想講唔好睇條女啫
有樽頸去買中幅係咩玩法

都係多謝其他巴打推薦
學到唔少野

好好奇佢識唔識講廣東話

識嫁佢

單反樣咪單反
有viewfinder 仲唔係單反咩

唉，開頭個d 片 topic 入門級就適合佢，又多人睇
一講深d 就見底。
打下卡，講下港女野，可能會 keep 到

走去玩 professional 就唔會令到人 buy 佢

用升級器材解決問題的確係好多人嘅諗法

呢條女 垃圾黎 用埋D玩具機

我擔心佢下次買咩好

升級真係睇下點升
你話你冇ultra wide 影星
入支ultra wide 影星咪真係有用

但買部中幅又係噤影同style 既野
錢多？

Leica M

愈買愈大底

最近 Lok 教 timelapse 幾有用
Kai 反而少左睇

識鬼？一兩句就得，基本上唔可以用嚟溝通

唔係好明關女權咩事

垃圾

有無例子？

真

佢地遺傳左支那優良既批鬥血統

吓
Kai + Lok 呢個組合都未睇過
簡直係黃金時期

Kai + Lok🤔🤔🤔
我要Alamby 🥰🥰🥰🤪

有人sponsor 喎

香港youtuber有咩推介呢？
不過老實講，太多都係做評測，淨低真係教你技術既人唔多。

Muse Chan就唔使講啦，不過應該係高階

唔嫌器就阿叔啦，講啲嘢都好全面，入門到深入少少都有

另外，以前好鍾意睇大陸一個channel，叫左手+
不過依家好似太多收錢廣告

我嗰啲先最有故事最有內涵！只不過懷才不遇

識，佢翠林街拍條片,聽到佢講廣東話

抵，我男人有無得做5大女攝？

咁人地主力人像 多大光圈係正常
你會唔會鬧個運動攝影全部都用長焦
Btw 佢啲相不過不失啦 係題材太單一 風格一成不變

kai lok 大家分咗佢
我要alamby 得啦

你講得啱
我籠統咗

香港梗係首推伍sir

認同
條友一啲突破都無 小朋友玩泥沙
btw我記得有集迫個攝影師用macbook 鏡頭影相 痴鳩線

香港人最維穩就係香港人自己

識講幾句咁有條片係佢同Lok去剪頭髮，剪髮姐姐同佢講多一兩句佢已經啞咗

macbook 鏡頭清過
麥包超人機掛
係難控制姐,,又睇唔到MON

其實唔洗單單打打
根本冇人話自己影相靚過佢 物物柒柒
係佢大大聲話自己有樽頸
個解決方法係買部中幅
噤既心態教壞人

做得utuber 就係to public
要負責下自己教既野

即係我用支200 打雀打到悶 換支600
噤係叫升級 唔係突破樽頸

佢手法態度不變就永遠都係日系
過幾年唔興日系就係噤先

大家都咁熱烈回應，其實大家會唔會想交流攝影作品？
我見Mobile01 會有什麼什麼蓋樓，係大家分享影出黎既野。
我見連登好少咁會唔會做到？

攝台大撚把月份POST

人地教點用廢機 影得好
條女就直接教人換機
心態都已經錯哂

依家commercial 都係打燈
Product shot , food ， 室內都仲打燈
仲有Fashion
專業profile pic 都仲要打燈
你個世界唔興 就等於全世界唔興？
佢係攝影既一部分 係無得分割
勁既係判斷有無打燈既必要而決定用唔用
補光燈咪打燈既其中一種

反光板要就出射角同入射角
你控光既角度束已弱左

不如你search 下d 大師睇下先
唔好睇d 學到一半個d 先

佢咪話佢d相一般囉 （茶記）

後期Rita 呢？

係直頭分牌子同鏡咁。

gfx100蓋大樓囉~

agger 有時就係日光日白更加要打燈
打燈博大精深

有次係百記買鏡
個sales 話依家冇人用閃光鏡嫁啦 唔興嫁啦
買支LED 啦

我都好疑惑佢點解會on9到咁講一個普通人都知突破樽頸一定係自我進步嗰度開始，有乜可能會係買器材，佢啲片定位仲要係新手群，完全會錯誤引導，你話用中幅之餘，又完全改變自己風格就話有啲意義姐。

點影無問題，話上中幅就會解決到依吓真係
唔想出街影咪室內練好啲燈囉
唔好天又話影得冇mood
真心今條片話用iphone 影我都信

alamby夠pure
rita 留俾大家

我諗係對象問題，stephen啲片岩攝影愛好者睇，呢舊蛋糕岩一般大眾睇，去旅行影女夠實用

呢個真
你話日系崇上自然光都好
但其實真係有人日光日白打燈影，而唔係死執爛執到人地塊面黃變白

所以呢個真係臭閪星球個死證
佢個世界真係得佢自己
水人買器材唔重要，因為好多片都有器材公司sponsor
但你將自己套攝影觀包裝成現代攝影潮流
簡接害死有心學嘅新手

追求器材一定係每個攝影人嘅必經階段
但唔會係用器材突破個樽頸囉

底唔夠大

正常人係唔會明
但世界太多執住自創嘅專有名詞黎批鬥人嘅人
上面都係提一提佢姐

唔識，睇多啲佢啲片就知，基本上所有要用中文溝通嘅都搵lok同alamby去講。
如果講幾句都識，咁我講識講也媽嗲同二姑，唔通又識日文？

無計
你唔通講十年入門咩
始終會露底

而家個個拍片都係為錢為廣告架啦，邊有真心分享
咁批評下都好正常

追咗一陣Po
發現好多人將佢同專業講攝影youtuber比較
可能佢target就係港女打卡相呢 咁新手打下卡佢夠做啦

留名學野

學電影分鏡有無咩channel推介下

唔知條女睇唔睇到依個post 呢

其實佢好似冇話買咗機就會突破，佢只係話有樽頸，跟住走去買咗機。

唔識
國際學校長大英文為主

佢自稱十大女攝
佢認為自己是專業

我唔知係我自己問題定點

個天同條石屎管 tune 到一樣色
真係好咩

執相執到噤

要中幅都係要佢層次 detail 色彩 像素etc
執成噤 要中幅把撚呀？

普通APSC都得啦

我個fd老公影佢老婆都影得好過佢... 專業...

LED日光日白點用？

買個單反影d柒相呃到like
就當自己係攝影師
柒到呢

問佢唔好問我

日頭LED唔夠力 要閃光燈
點用閃光燈我無資格教你
自己都未搞掂

on9 led 同外閃兩樣野黎
外閃係不可取替既有用工具，就算唔影人像都係

不過好多燈呀外閃呀都係器材黎

咁係咪遲d 要屌埋人買燈送技術先

我理鳩得你用咩方法突破樽頸
但你作為十年拍攝經驗攝影師
突破嘅方法係買相機，會唔會on鳩咗少少？你買撚完咪又係影啲死白相，送俾我好過啦

而家個個所謂攝影師都係咁㗎啦
lightroom執到pk
crush咗條curve前後整舊佢浸完屎水咁
再tune吓d色推光d位
人人都係攝影師

無lightroom呢班人就食得屎

諗住買器材送技術掛

唔係講笑 啲相影得好靚

個人都好靚

好差咩

影raw 寬容度高嘛
返屋企慢慢p 慢慢執咪得
想要咩feel google 揾下preset/ lut 咩都有啦
唔洗認真學技術嫁啦，依家唔興
外國YouTuber 話+1 ev咪 加囉，唔洗理點解嫁

利：曲

其實伍sir都有haters

伍老嘢再開post講，屌柒臭西星球先

你唔好講埋影菲林唔沖相食得屎同一樣野黎

lm

打燈唔係for日光咩？

1000W應該夠

佢13歲已經做攝影同Cosplay
佢本fashion photography 101講

Btw,佢勁執相🤟🤟🤟
前製實力勁，先有後製空間

香港真係無乜邊個岩睇會教人影相點樣影得靚，反而上面有個巴打share條link jessica影得真心唔錯，六呎、stephan器材講得多，都會睇下，膠攝吹水太多麻麻地，franso依家都叫做愈出愈少同以前都主力影風景，影風景會睇kelvin yuen多過佢，佢都係去到個點突破唔到，開始覺得無乜特別，吳sir算鳩數啦，佢以前d片都會影下相，又唔係影得靚，之前有排次次佢都只係對電腦讀資料講下spec又一條片，真係哂鳩氣。iger黎講，個人幾鍾意lampson,brainching，佢地影運動嘅相好有故事，色調教得好好。

仲有呢張相個構圖好柒
完全冇諗過冇平衡冇美學原素
所有art form繪畫攝影電影
除咗光線構圖就係最重要
佢連簡單用rule of third去framing都唔識
點解普通人影相會影柒咗呢？
最主要係張相大多多餘嘅焦點
攝影係減法嘅藝術
相片愈少嘢去distract個主體
構圖有平衡突出被拍對象就愈有美感
唔好一張圖幾個focus point
呢樣野係design繪畫攝影同拍片都有用

無論繪畫美術攝影新手最先要學係點樣用自己對眼
學下觀察光線變化 諗吓構圖 望有咩多餘野要刪走
唔係咩器材 自己用手機auto mode練多啲點先有美學角度嘅構圖 之後先再諗點操作相機iso光圈快門速度等等

以佢呢張為例一望就un眼
我會咁crop視覺焦點放係個四點通常都冇死
人眼焦點通常唔會正中心個一點
而且張相會有番啲平衡感
背景物品會變成引導線引導你視覺焦點去model度
佢原本個張我第眼俾下面圓型distract咗
個圓形同個人一樣大分散咗個主體主意力

其實玩rule of third對新手都夠玩
以下又另一重構圖 但同樣都係rule of third

當然唔駛下下影完crop
有經驗可以用唔同焦距係影個一刻做埋構圖
但新手可試影之後crop下做番個構圖出嚟

買部中幅插大姑媽突破樽頸唔知咩玩法
倒不如換個角度長鏡影景wide鏡影人
對構圖衝擊更明顯
錢使落去緝相同aps-c影有乜分別

就係睇曬成條片先話佢買中幅on9

咁講啦，我個frd男朋友一開頭令部手機影佢醜態盡出，睇左佢d相有改善嘅，但你唔會旨意跟佢會影到真係好靚好靚囉，拯救下朋友普通人仲可以嘅。

跟住黎影 都唔得既話 食得屎喇
COPY人地既野有幾難

幾時都可以 無話咩時候 睇你自己創作

大佬 人地呢隻先叫十年經驗 大師級

所以個frd都叫佢得閒睇下，等佢可以出d相無咁七

伍SIR 剩係識叫人背光圈

其實有心學攝影
最好唔好太介意睇英文Channel
始終廣東話係對英文冇咁好嘅巴打嚟講一個唔錯嘅選擇
但如果你唔睇外國Channel
你會損失好多好有用嘅知識
下面呢條片好簡單好presentable咁講咗新手構圖技巧

當然你剩係影到好似蛋糕星球個啲相就滿足實冇問題嘅
真係睇How far you want to go啫
但呢個嘅Post批評都唔係無理取閙
其實成件事就好似個單Omakase咁
當有人話個師傳支那人扮啲嘢食屎咁嘅就話人PR打手咁
去食嘅人又不求甚解 總之貴就Post曬IG講好食好正宗咁
但食開Omakase嘅人心中有數 差就差在講唔講出聲話你啫
好多人都廢事阻人搵食又廢事落啲去食嘅人嘅面

所以點解香港好難出到唔同Aspect嘅專家
因為大家都貪快冇Dig Deep去了解下 學左面個浸就當識曬
所以好多Channel你睇耐啲你就發覺唔太對路
其實你愈了解得多 你就發覺你識嘅愈少
所以我自己從來都當攝影係hobbies
因為勁嘅有料嘅大有人在

有無人睇過情sir開箱？
情sir同榮仔幾搞笑
啲片制作唔錯 簡單易明
睇得出好用心拍

以前睇 lok 同 kai d 片都幾開心，Entertainment 元素多d

同 Camera Store TV 一樣，轉左人就收皮，佢地一d都唔好睇

伍sir

伍蛇係人都憎㗎喎，垃圾一件，比蛋糕更垃圾

擺撚明啦，而家仲賣埋濕鳩袋

睇阿任同阿零好過啦
好好笑

依家係咁 有任何post關女人事 d人就出黎打稻草人叫女權
難得有機會 唔太關事都要拉埋黎鬧

見到女人就叫女權 你出街見到d途人咪好忙

阿零真係好高質 仲要黃到金
不過近排佢啲片好似少咗好多view咁 好慘

好撚唔自然個d係唔識啫

我見佢打完燈影d相不知幾有質感

如果e d相放上IG仲唔呃爆like

我幾鐘意 因為睇得開心

唔識搵好個角度再set腳架？
想影靚相就要曬時間架啦

係 我同女朋友去邊都帶腳架
If you 對件事有少少要求

出街影相
我遇到有人叫我揸機 我會專登影到閪哂

好掛住Alamby 同rita

睇下呢個Channel丫

就會知而家啲人係點影相，好多野係失傳晒

真係抵架 買一年可以打成世飛機

今年10大變5大 擺明因為無人join
仲要減到$5000
可能會侵埋男人玩

5K 做一單都番黎喇

背光就唔影係咩玩法

下次講埋邊啲你覺得有料得唔得

十年經驗影到咁？

只可以講 望下就好

人地upload上YT又唔收你錢
咁你都要屌
唔同程度唔同目的咪唔同觀眾
又燒唔撚到你
你出黎屌兩句又無例子無論證
香港文藝多得你唔少

佢唔講自己有經驗，扮係新手，成件事已經唔同

重點 佢話自己十大女攝
但十大咁既質素

唔收錢就唔屌得？
你要例子要論證，上面大把人講咗
次次都係日系，次次色調都一樣，
然後換咗中幅，又係一鳩樣
咁影黎把撚呀？呢d都算，仲要條條片話自己有十年拍攝經驗，有十年好叻叻？

佢其他channel 都講得好系統好清楚，係個好好既教師

題外話
其實d 硬光柔光自然光燈光控光我以為個個會自己摸索得到
但原來真係好多人無諗過呢樣野
我從來無學過影相但一直以黎覺得係commom sense

不過唔係專業好少用得著，幫女友影相搞咁多野比女友屌到仆街，女人concept 係禁個制就得咪撚搞咁多野

所以我話燈打得好叫打燈，打得柒叫照明

佢channel 其他片都講得好系統好清楚，係個好好既教師

題外話
其實d 硬光柔光自然光燈光控光我以為個個會自己摸索得到
但原來真係好多人無諗過呢樣野
我從來無學過影相但一直以黎覺得係commom sense

不過唔係專業好少用得著，幫女友影相搞咁多野比女友屌到仆街，女人concept 係禁個制就得咪撚搞咁多野

都要睇下女朋友鍾唔鍾意影相囉
有d女人用手機影一張相都勁耐

打稻草人又點少得俾人話仇女毒撚
開親女post都有呢啲人
一係就一句關你毒撚咩事
俾人打得多稻草人就打返人㗎啦

唔收錢唔代表d 咩
而且佢唔係唔收錢
佢有view 數分成又有job 接
成條channel擺明係sale 自己
開口埋口十年經驗 十大女攝
家陣唔係亂屌佢
係佢拍曬片話自己有樽頸
之後轉個頭去買部中幅
但買撚完又係影返一樣既野
噤買黎把撚？

閃光燈你同我講依家唔興用嫁啦
咩用自然光最好 咪又係逆光 死白 大光圈
我屌你啦 唔識用就唔識用啦
閃燈難學咪認囉

大佬呀 唔好出黎教壞人啦
如果真係影左十年都仲係只係識影依d 就死得啦

可以佢靚女少少唔會屌佢屌噤金

邊十大？
有依樣ranking咩

其實如果佢尼條片只係講fujifilm gfx50r嘅開箱評測，屌嘅人應該會少d

無計 佢自己衝出黎柒

我想知有邊十大

你搞清楚邊面開始先啦真係當自己大帝唔撚話得
擺撚到明係仇女仇到d人都頂唔順 先有仇女毒撚依個term出現
咁都可以丟轉講

喂臭西星球，將人地comment置頂咗又唔覆，做咩？係咪仲諗緊點覆？
定想你啲信徒幫你覆呀？？

可能下條片佢會有新style 呢

幾多年經驗唔代表影得好，美學野既

拭目以待

想炒作 等自己上位啫

呢條臭西星球真係好撚蠱惑

買phase one

博同情姐
話比人知有人billy 佢 好慘豬豬

突破到破產

d相日系有咩問題點解咁多人鬧佢影日系相

問題係影左十年都係咁

上左apple

無知一問 點解apsc打雀會好過ff？

終於唔係日系

APSC 有crop 噤你支鏡焦距咪會長左
噤咪可以企再遠D 影d 雀 唔怕嚇親d 雀 or 唔打擾d 雀

睇完之後更加覺得佢真係唔識嘢

點解

第一 單反對焦原理
第二 一般來講 底片後制更加花時間

係咪睇完你個post

係wor
對焦係用對比 對焦
佢係唔係誤會左對焦輔助燈係紅外線
後制菲林都仲煩過digi

阿零好正又黃又高汁，行山見過佢本人

之前睇過呢條 Brian Ching好正，不過唔係教學片

見其他片都好無厘頭，任姓男子廢廢地幾好笑
蛋糕星球不了

前期做得好，後制根本唔洗花好多時間

阿零開左個新channel

繼續話自己影左十年相
真係好自豪呢個point

今年應該十一年啦

紅外線對焦係咸豐年前嘅機係有
菲林年代已經有 af35m 之類
關digital 咩事
條女應該係諗住拎個term撻人

唉屌dslr同mirrorless都唔係用紅外線啦屌
你估iPhone個Lidar 同三叔手機咩屌
Phase同Contrast呀
佢知唔知相機點運作其實

仲有你用電腦執做後期
點都快過人哋菲林沖晒浸藥水啦⋯⋯

真係扼飯食到咁

其實哩d規則 線條只係協助 構圖
並唔係金科玉律黎 唔好一黎就咁去質疑人
你哩d讀死書都好危險

再者 構圖係唔係攝影最關鍵嘅課題
其實攝影界拗左好多年

都唔係死唔死讀書嘅問題

你係大師咪試下break the rules 囉
但基本工都未做好
打個比喻你連素描都未做好學人玩抽象？
之後仲屌人老土冇創意剩係識照主啲嘢嚟畫咁呀
畢加索你估一開始就畫立體主義？
人哋藍色同玫瑰時期嘅畫咪又係傳統啲

你教新手就stick to basics先啦大佬
至少都要學下啦大佬你跟唔跟用唔用一件事

你係不負責任咪叫人upgrade gear 送技術囉

人像最重要唔係相機
係Model

再比多個例子你
你個仔仔小學一年級做重組句子
答咗 昨天我和爸爸生日飯去食 老師話錯
你會唔會去見家長屌個個老師
你識唔識蘇軾呀
故國神遊，多情應笑我 聽過未呀
我個仔學蘇軾用倒裝句呀 你唔好一味去質疑人啦
句子結構邊有咁死啫
唔係金科玉律
Miss你哩啲死讀書好危險！

你明唔明呢個post啲人點解會咁大反感？

問題唔係佢影咩野系...

今時今日要睇相，拎住部電話邊度都有得睇
講乜構圖講乜理論講乜光線，又唔係影樓打工又唔係搵食
依家最緊要即食，厄like，日系
係ig望半秒無囡無波已經輸左一半啦仲構圖，next photo啦

教人影相果d無人睇丫嘛，集集講以前d大師點影，俾weekly assignment 大家去交作品，屌得太狠又怕d人反檯
講gear最撚簡單速食無懸念架啦

百貨應百客啦

所以話你有盲點

第一 佢唔係學緊野 係展示作品 唔存在老師
如果佢係學緊素描 但係畫抽象 當然係錯
但佢作品 冇框架 係你要用把尺扣去人地到
仲要你把尺都唔係絕對正確

第二 你用文學修辭做比喻 又係錯
攝影 係相對宏觀廣泛 佢作品可以係表達內容 故事
可以係 表達模特兒表情 可以表達色彩 睇作者取捨同折衷
你就拎構圖 去打死人地嘅作品

其實 我都唔係撐佢
只係要屌嘅時候 唔好以為自己真係正確個個

其實噤多人唔滿意佢
唔係佢只係識日系
係無料扮大袋
日9日話自己十年經驗 十大女攝
拍條片 話自己想突破樽頸 之去買部中幅
好啦 D 人係fb 留言屌9 佢
仲唔認 仲話d 人冇睇曬佢段片
佢大大聲話想部中幅
可以帶返佢apsc 升級ff 既體驗比佢
dllm 仲唔係買中幅求突破？

條女應該有mon post

你自己review 下自己點解成村人屌9 你
再睇下香港唔同utuber 點解係得你會係比人屌到化開啦
你唔見大家不知幾like 睇其他人既video
因為真係學到野 有營養
仆街d 講句 如果要影你so call 日系相
學半年已經夠曬 燈又唔撚打 浄係落filter 逆光 死白
妳影左十年都係噤樣質素
不如真係檢討下 停3-4個月你個濕9 channel
再出黎講野啦

雖然藝術冇一個標準答案
但噤多巴打都屌9 你唔係冇原因

不嬲都係M-mode

畢加索14歲畫畫功課

日系又好，中幅又好，個人喜好黎
但遇到瓶頸於是轉中幅，好明顯唔係合情理既解決方法
而係hardsell方法

部機自己錢買所以唔係廣告？

呢段片夠話自己唔係廣告🤣🤣🤣🤣

Btw其實唔介意睇廣告
唔好水人啦，影響晒富士個形象
令人覺得富士就係靠買大機貴機

好多人都以為crop完焦距會長咗
實際上apsc 100mm = ff嘅100mm「焦距」
唔同嘅只係視野，啫係影出嚟張相嘅框框幾大

換句話說假如crop factor係x1.6
apsc 100mm同ff 100mm嘅焦距都係100mm
光學物理上不變 = 壓縮感/變形等等
但係ff 100mm嘅視野會比apsc闊1.6倍
或者你可以講ff 100mm嘅視野會等於apsc 160mm嘅視野
但係絕對唔係焦距會有唔同

最後ff都有crop mode
點解要逼自己用apsc打雀
ff機性能普遍都應該好過apsc

其實又唔覺係廣告黎
其他channel 成日都比人話係打手
但大家都係照睇
因為真係有得著

sor 係我表達得唔好 我純粹係想話有crop 姐
apsc 天生同你1.6x 個焦距 噤解姐
依家FF 機價同APSC 差唔多
APSC 真係冇咩大優勢了

同級機身價錢仲有啲距離
鏡頭價錢同重量爭好遠

噤同級就仲有距離既
純粹一部入門ff 依家真係唔貴

你想表達啲咩？

岩岩自動播放左佢條新買機攻略
佢叫人買完無反再買單反係咩玩法
應該係口誤掛
同埋話有後制就唔洗點理牌子真係cls...
淨係唔同牌子鏡群已經好大分別

望見個豬樣就唔想睇

係我錯 我唔應該加插圖

係
連登仔為咗屌鳩條女，曲解人地講嘅野，再大義凜然追住嚟屌

遇到樽頸
然後買機
然後出片分享

重唔係突破係咩？

佢想講買貴機唔會幫到突破可以直接講喎

本身都覺得佢比人鳩屌好慘

但樓上堆打手真係無眼睇

令我更反感

唔同牌子套色都唔同
同一個sensor
D850同A7RIII都唔同啦

條友d相真係完全唔掂

feel到係識少少扮代表

相我就覺得吸引到女仔

但上面堆打手真係好令人反感

睇完條片。其實好小事咋喎咁都狙擊到15頁?
.. 人哋又無叫其他人無idea就走去買器材去突破，佢自己想買咪買囉.

人哋擺明就係開youtube嚟搵食接job啦。有朵唔響唔通話自己10年攝影經驗，專影垃圾相，廢柴一個咁咩？
sell自己係咁講架啦，正如你見工人哋問你有咩經歷，你可能連中學做班長，參加學運拎過長跑亞軍, 大學做組爸 都講埋出嚟.

睇完佢ig 啲相，影得好唔好我唔識評論。個人主觀觀感就係無咩特別，ig攝影師好多類似嘅風格.

攝影台有幾耐無試過咁熱鬧

早幾個月先屌完又係10鳩幾版廢話

就係無咩特別，仲要hardsell自己十年經驗，咁咪有問題咯

我都係噤話
仲熱鬧過財經台

噤佢真係唔識扮大袋下嬲
仲要噤多人sub
有時真係唔明 點解

呢句真係跟一世， 用心影 自然後製少

IG 都大把人影相麻麻

跟上潮流 圍爐取暖 互讚
就覺得靚

連影相既人 都唔追求突破
人影我影 就等於靚
咁咪呢個新世代思維

曾經杜拜遇到美國ig 紅人
叫我幫佢影 為左打卡就個景點 成張相被迫
大背光 佢本身黑人 所以更黑
最後睇佢ig 張相好似畫咁多色彩
留言大讚影得好靚
呢個世代真係只求執相
因為科技帶來技術

有冇d 真係影得靚既ig account?

基本上有攝影就有後製、執相，百幾年前已經有，唔係呢個世代既事

鬼唔知 但後製有幾大空間 同幾方便
所需技術都有影響 你明我想表達咩既
每次講後製 實有人咁出黎合理件事

講過不可分割
但比例上問題 同風氣問題

咁你咪唔好執

收啦 睇返留言啦
講左唔係唔執
但比例上
盡可能前期做好d lighting
減少倚賴後製

明白嘅，只不過覺得唔能夠因為一樣技術變得得易用同多人用，就否定咗佢

當然濫用就會係一個問題，好似之前啲人唔理夾唔夾，張張相都orange and teal先算

點解後製比例大過前期=唔好

無否定 係 真係濫用問題

下，唔係規唔規則wor
係真係影得好肉酸

你點define 攝影？
成張相 under 晒 ， 構圖好亂
之後用crop 相 加lightroom 變到張相好靚
你講得ok 咪得

Crop 相加LR執相，完全係何藩會做嘅嘢

一直都講緊比例上
唔好曲解唔比執相
唔通我打晒成張相點執
打咁多字咩 你大約明我講緊
影張垃圾 後製 變靚 既風氣問題

有咩問題
咁如果環境好亂 你現實執乾淨就得 後期就唔得？
咁你點睇 慢快門 超廣角？咪又係用工具改變現實

steve mccurry 仲有team人幫佢執相
同一張相 唔同執法都會再出一次

屌你 都無話唔得
咁你就到 咪執少d
前期做好d 後製執少手d
你有能力 自然影個刻處理埋

利申定 就唔到就無計啦
就要執走佢 無否定呀
減少倚賴姐

個天比佢執到死白到真係以為落左白幕呀大佬
你估真係tunr 到白一白就係日系咩

影相under有乜問題？
Canon Over一級
Nikon Under一級係常識吧

Diu 夜晚我under 一級拎快門好d
Or 其他技術層面而under
我明 但屌你 依家講緊 個影師fail 地under 一級

係撚要斷章取義地搵位屌

得啦 總之乜柒都執啦
技術唔夠咪執囉 明呀
最緊係呃到like 溝到女
你自己過到咪得

我只係講 鐘意影相
自然影個一刻 做好佢

我唔係一個玩開攝影嘅人
但我都非常認同你講嘅嘢
之前搵人影相 兩種攝影師我都遇過
前期做得好 同 只靠後製 出嚟嘅效果真係差好遠
咁當然兩樣都係需要 但我覺得依家好多人都落千層濾鏡而欠缺基本功

終於有人明我講乜

可能我上lihk 太認真

唔關認唔認真事，始終個個人把尺都唔同
又冇絕對對錯，所以係冇得拗

係 咁我講出我想法
我一直無話唔比執
係要曲解我 我先屌

無錯
樓上個說法係好誤導
係以前器材撚典型叫人唔好上ff 既藉口黎

真正大師高手根本唔撚care 你用乜機梗加唔會屌人升級呢d 無謂野

btw 其實去到muse chan 果d 打燈講真唔難

問題係d 燈好柒貴仲要香港地地方細無位擺

攝影玩燈完全係燒錢燒租金（要地方擺野）

如果普通人唔係攝影師根本睇黎都無機會用

所以講大眾化一定係啲簡單易入口既野

唔難？ 好多人都打燈
但都打唔倒佢咁靚

正是，
焦距同透視感唔會變
只係crop左中間出黎令人誤會係會變左

而家係你屌人喎
唔係我屌你喎

唔好咁敏感啦

最近上緊佢堂
又真係唔覺難

當然自己獨立做唔做到就一回事

咁你做到先有得討論 難唔難

唔敏感 但唔認同
祝你執相功力 精精日上

你唔係搵食既又點會玩到Broncolour or Profoto呢d級數
Elinchrom D-Lite $6k幾平過你買支鏡，再唔係用神牛都得

睇就緊係易，佢tilt黎tilt去細執d燈位真係要自己落手先睇到分別

一般人神牛5舊水都唔會買啦
仲要影得有質素一定3支離閃tilt 角度先會靚
3支profoto 連燈架，我諗你送比我都無位要送比人
有時真係無計 好難平民化

未必，我身邊都幾多行家，尤其係wedding都用緊神牛
Profoto Mono 1000w 6皮一支
Elinchrom 1200w 皮幾野一支我有四支
神牛1000w係$1600一支， 我都入左兩支打bg

Broncolor 800W都係一萬🙈🙈
Elinchrom 6千重平過神牛😨😨😨😨
係既話入返幾枝都好

神牛唔好咩

muse d 後制咪仲誇張
用PS 加衣樣加果樣，色又變晒

你煩唔煩
無講過唔比後製

你女神咪出過片教人執屎色相，浸浸屎味

睇其他channel算啦

我都有睇開佢地

吓，佢後制都佔好高比例wor
後加唔同元素，d色就搞到成張油畫咁
你唔係屌後制架咩？

佢屌緊衣家既攝影風氣後制太勁，唔係講緊個乜鬼星球
無人想佢知執乜屎色

屌你 你真係文盲
你睇返開頭comment la

一直屌
尻影張相 「靠後製」變張靚相 ， 個cheating 比重佔高

而muse chan 有art direction, 有lighting , 有精心挑衣服 ， set 頭等 盡力做好前期， 最後再用後製tune 到腦入面個畫面

唔好為屌而屌啦 明明一直有分析晒件事
點先合理 唔合理 你係要唔聽人講野
死都要咬住 屈我100%反後製

我睇你想推呢個post 推到幾時

簡單啲講前期做唔到嘅就唯有係後期執啦
前期做到嘅盡量執囉不過而家新人就係有理冇理返屋企喺電腦撚足10幾個鐘卒張相囉囉

有啲嘢係電腦係改變唔到現實環境嘅你點執都係執唔到
因為有關大使幫佢哋洗腦電腦就係萬能

就算荷里活拍片都冇可能每一個場景全部都用CG做出嚟
總有一兩樣嘢道具係真實嘅

當然後期功力夠嘅冇人睇得出

唔夠嘅你唔講大把人笑出嚟指住

算啦新年流流唔好同啲井底蛙喺度勞氣

藝術嘅嘢佢真係識條撚呀

梗係唔好啦識用梗係用水牛啦

唔好當Broncolor係天下無敵呀佢而家全部都係神牛代工咋

舖都冇就喺台灣做

唔止代工，係拎神牛啲野係掛名🙈🙈

請解釋光點樣轉彎？
係咪因為個model質量太大令空間扭曲？

Btw
其實Muse Chan同蛋鳩星球Rebbeca有咩仇口?
成個post響度駁火

技術vs器材utuber

Muse Chan係技術加器材
咁蛋鳩星人呢？

另外Muse Chan應該係重力場大師?

收皮啦
On9 當有趣
比d point 黎先

咁光點樣轉彎先？

Up乜柒呀
對返題先啦
比你贏左又點
我只係覺得你幫推post

推post有罪？

無 我同你理性討論
你班人為屌而屌
除左唔同女人講道理
更唔好同攝影台講道理

屌嗰名笑撚咗

同呢條港女比根本就係侮辱左muse chan
唔係神化佢，但真係至少高幾班

有錢，用得開心，換器材換下攝影角度都冇乜問題。
但點解唔入GFX鏡咁搞鬼，佢影相style，我覺得m43適合d。

點解係M43

佢都影唔出GFX既表現，佢影相又唔係嚴謹。佢呢個價，m43已經比都佢唔同視角，casual影又有好既ibis。

GFX 冇IBIS ? 我冇研究開
佢嚴唔嚴謹我真係唔知
但佢成個ig 都係同一個tune
之後出黎同新手講埋d 錯野 真係害死新手

對 我用開m43 ， 文青相真係m43 無問題
有料 m43 都出靚相
無料 gfx 都係出垃圾相

又提

開場白

冇，gfx100就有，就算有都同Olympus差好多皮。新手用GFX冇問題既，係佢誤解左換機可以突破先係問題。用開FF轉GFX，相個比例唔同，DOF唔同，個腦咪有新思考囉。所以我先話轉用m43都有相同效果，仲可以玩哂。

算啦 噤佢都有fans 既
冇計 潮流興日系

agree

musechan正自己睇咪算，何必係度講出黎同d 完全唔係同一層次既野黎比較

muse係商業級

佢係小學雞層次，接唔到廣告

想知有咩好嘅影相教學channel

Ah LAI Channel

呢個我有睇 出d片都好長 夠detail

佢真係好詳細，有時你覺得佢太詳細，似返學上堂咁。
不過真係好清晰

但係佢已經係講緊搵食技巧咁制
老實講 我又唔係搵食 玩下街拍洗唔洗去到呢種程度
當然你有心機去學is ok

搵唔搵食都係學哩啲基本功架啦

但係佢講得好pro 又點打燈 又點用道具
可能我再睇下先

Rita 呢？

唔介意睇大陸youtuber，哩個講下情侶點自拍我覺得唔錯(btw，睇得出佢哋修養唔錯)

你老母就唔介意

臭西星球我每日屌你老母

叫佢換Sony A1 啦 可能又有突破

映畫新片都串佢

有咩
邊條

sony a1果條

未睇 佢講d 咩

直接講話誤導人買機可以突破樽頸

直線抽擊

彈9會唔會嬲9 人又拍片話嫁

一抽抽兩個 Stephen好波

偶像
等睇彈9星人拍片反擊

唔興😂😂😂😂😂

所以呢D 咩十大女攝都係多鳩餘 咩光咩質地都唔識啦, 講咩攝影?

算啦 香港攝影普遍都唔係賣專業

打燈同執相係兩樣野喎
唔識補光換靚光源，咁咪樽頸囉

一個攝影師除左捕捉, 仲要識創造, 創造一個Scene, 創造光源, 光既比例, 光既質地. 有攝影師捕捉瞬間係好強, 但識攝影既人點會講得出「而家唔興打燈」呢D 咁on9 既說話?

然後話我地唔比鼓勵佢
唔識欣賞人地付出
華人基困只係識得批評
Jm9 姐
依家真係渣部相機
影下糖水相
執下相就係攝影師？
攝影最重要係條友點去影野
部機只係工具
冇senses 冇idea
我比部leica 比支noct 條女彈9
未又係影出黎 執到變日系 死白
因為要執到死白 大反差 最容易

期待佢有睇依個post 之後改下自己影相套logic
唔係好快比時代收皮

佢個套幫佢搵錢搵到買中幅
點會改呀 拎住十大女攝繼續搵銀紙

睇完佢啲相同片，兩個字總結：垃圾

佢好似開新studio

影咗十年都仲係影緊糖水相

但係都幾大波

笑撚死靚波

光質？食得架？

識就lighting
唔識就照明

唔駛懷疑

佢性格不嬲串

佢憑咩咁串

大波又點 咪又係遇上樽頸

好想見識下有幾大，定係用魚眼影？

真人肯定唔係囉

bin 下c 先

乜佢有抽到蛋糕架咩
我剩係知佢笑鳩伍sir以為一秒30張chur一陣就chur完粒電咋

最尾

佢樽頸突破到未

未啦
人地片都冇出

可能一陣出條片屌9 hater

仲度緊點反駁

佢不知幾enjoy 依個style

最憎影呢D死白一片既相
搞到D女以為呢D FEEL好靚仲走黎問我影唔影到

係呀 我都唔鐘意
但人地大把人like
仲大把人搵佢做婚攝
又收得唔平
仲可以日日吹自己十年經驗

唉...

白內障咩
又白又模

見到呢班友今樣都可以呃到飯食
等我又入行先

咁

某角度嚟講 , 依家pre wedding係興呢類style , 不過係咪真係佳作 , 仲要值得重溫就自己判斷喇

其實係真係全撚部都係咁
加個preset flat curve大爆光
燈都唔撚使打

條八婆只係拍鳩片draw attention
先唔講買唔買中幅
佢都係咁撚樣影相
扮乜撚想突破樽頸

影到咁光，喺屋企影得啦
反正背景乜鳩都睇唔到，

慘得過人地話係佳作
比$ 個個又滿意依下抵死

事實係依家大把人like 依種aryle

我有無睇錯
臭西星球條片居然del咗
喂！做乜del呀？唔係好叻轉咗中幅嘅咩？
臭西星人回應下？

人哋又遇到樽頸嘛俾人唞吓啦

好簡單咁講
muse係比識影相既人睇
蛋鳩星球就係比唔識影相既人睇

又係wor 唔見佢canon or nikon 出新機event 都唔見佢

第一佢對器材唔熟，一陣話部機用紅外線對焦咪仆
第二佢張張相爆到咁，人地機鏡要睇畫質睇detail佢個d直頭趕客

不如話佢影唔出有detail 有質感既相先要推到噤光

唔只係post ig 啦
佢同人影收唔平嫁
佢收婚攝仲貴呀

不過佢真係for 唔識影相既人睇
呃like 佢依種相真係一流
係依家依個潮流下

有冇人有BACK UP條片放返上去

佢同千紅兩條友真係on99坐埋一台
一個為點擊率上位鳩up搵野黎講話突破樽頸鳩買中幅被人屌
一個就懶有文采晒恩愛自以為好了解日本文化點知就係北海道闖他人地方被人屌
物以類聚咪就係咁解

千紅好少少既
冇拍utube 導人升仙
舊蛋9 2020年仲叫人專業既就買單反呀陰公
canon 部R5 R6 聽完喊緊

千紅都有開班鳩教班唔識影相既人
以我所知兩條友係fd子黎

都係日系,死白,大光圈
開班收錢教人都好過出YOUTUBE
教壞一大堆唔知發生咩事既新手.....
真.新手睇完佢D 片走去買部單反就仆街了.....

咁千紅又講到明係日系人像班既
同埋佢之前有片講下d相機 都冇蛋鳩咁柒既

其實單反除咗慳電同viewfinder 有冇咩特殊嘅優點？真心唔識

我唯一諗到既係個望落大部少少 個樣pro 少少
但真係冇物優點
如果用同價既單反對無反

早兩日A73打千二張 + preview重有40%電
ovf同evf就各有好處

樓主條 link private 咗。其實講緊邊個？

蛋糕星球

cake's film
條片係話條on9 買中幅突破樽頸
但影d 相同用全片幅一9 樣

恰下恰，原來我都影左十年相，但老實講，我都自覺自己影相落唔係好靚，有時後期野都要搵人請教下，但佢可以係咁同人講自己影左十年相，真心覺得佢勁

佢每條片都
話一次自己係十年經濟....

次次都有樽頸

片都del 撚埋

廣東話學映相
睇 MUSE CHAN / 零啦
真係有教野
當然深入 佢都係叫你上佢堂

重點 黃

睇相機 鏡頭
睇下膠攝 映畫社SP

膠攝 鳩吹龍友

映畫社SP 實制

膠攝，伍sir or個開嘴楯 真係未見過佢地有影過野

伍sir 專業讀稿師

咁諗諗下，用果兩隻野來比，啊星球都叫正路好多既，但真係for d 拍拖但條仔又唔識野相果d 囉，都學到野既

膠攝聽使用感受啦 佢地唔點理 D廠商點講
真實D
真係攝影師 但佢地真係講器材 唔點講技術
我都係去睇器材缺點多
佢地唔會教你點影架啦 淨係講器材 新聞 攝影熱話
膠攝唔會出條片 教你去邊影 點影 架喎
期待一個器材頻道 教你影相先奇怪啊

映畫社SP 就多D實測
比較全面 但佢唔會太大力插缺點
都係職業攝影師 好似拍片多 (成條TEAM拍片)
初期都有教下技巧 呢年少左啦 依家都係講器材多
制作無疑係認真好多啊

教人影相果D 又好少講器材
唔同頻道 有唔同野睇啦

伍SIR 你當佢新聞算啦
出得快 但數碼野都錯誤多
其實佢轉型教 菲林攝相 可能多D人睇

以前做廣告，photog list 真係從來都唔會諗起佢
女攝我會諗起leungmo , missbean
人哋有creative 有 art direction 有自己嘅style

蛋鳩星球好似去到最遠都只能同啲 ig influencer / KOL圍爐
影下街拍、芒草逆光

所以佢想買中幅突破樽頸

正

Sp都係收錢做野
變左canon打手啦
評sony機就用最高標準 規格高就話佢散熱廢
評canon就避重就輕
老實講好失望